四代目**石井一家**本部事務所位於[大分縣](../Page/大分縣.md "wikilink")[大分市辯天](../Page/大分市.md "wikilink")1-5-17
的設置。[日本](../Page/日本.md "wikilink")[指定暴力團之一](../Page/指定暴力團.md "wikilink")・六代目[山口組的](../Page/山口組.md "wikilink")2次團體。

## 略史

1945年、初代石井一郎（本名：山川一郎。通稱：別府的北斗拳）原本在[大分縣杵築郡](../Page/大分縣.md "wikilink")（現・日出町）一帶的小劇場、眾樂館擔任用心棒（保鑣）。後來，他繼承其兄（二代目井田組・井田榮作）的地盤，並加入[三代目山口組](../Page/三代目山口組.md "wikilink")[小西組](../Page/小西組.md "wikilink")（組長・[小西豊勝](../Page/小西豊勝.md "wikilink")、）擔任舍弟。

1953年12月、石井一郎在[大分縣](../Page/大分縣.md "wikilink")[別府市成立](../Page/別府市.md "wikilink")**石井組**，並且加入[三代目山口組](../Page/三代目山口組.md "wikilink")
村上組（組長・[澤田義一](../Page/澤田義一.md "wikilink")、山口組舍弟）。「別府抗争」事件後的1960年、石井一郎被三代目山口組組長・田岡一雄升格為山口組直系組長，「石井組」成為三代目山口組旗下2次團體。

1973年8月、秋山潔二代目襲名繼承，1978年之後，因派系分裂，旗下「稻葉組」在1979年分出另組成之後的[稻葉一家](../Page/稻葉一家.md "wikilink")。1987年6月、秋山潔將組織改成目前的正式名稱「**石井一家**」。1992年、二代目引退。同組、江口亨三代目繼承。

2009年8月24日，三代目*江口亨* 總長對外宣告引退。9月11日，原若頭*生野靖道* 繼承四代目總長。

2011年9月26日的組織改革人事發表、生野靖道升任六代目山口組本家若頭付一職。

## 歷代總長

  - 初代（1952年～1973年4月26日）：[石井一郎](../Page/石井一郎.md "wikilink")（三代目山口组若中）
  - 第2代（1973年～1992年2月）：[秋山　潔](../Page/秋山潔.md "wikilink")（五代目山口组舍弟）
  - 第3代（1992年～2009年8月）：[江口　亨](../Page/江口亨.md "wikilink")（六代目山口組若中）
  - 第4代（2009年～）：[生野靖道](../Page/生野靖道.md "wikilink")（六代目山口組若中兼若頭付）\[1\]

## 最高幹部

  - 總長・[生野靖道](../Page/生野靖道.md "wikilink")（本名：生野靖一；三代目川近組組長）
  - 若頭・小林邦博（十德會會長）
  - 本部長・川越邦行（二代目井根組組長；宮崎）
  - 組織委員長・山本 淳（山本總業組長）
  - 慶弔委員長・山下博文（二代目井根組副組長）
  - 渉外委員長・姫田満洋（十徳會副會長；姫田會會長）
  - 懲罰委員長・黒木清光（黑清會會長）
  - 若頭補佐・下藤勝一郎（四代目江口組組長）
  - 若中・立山親晴（二代目城士會會長）

## 資料來源

[Category:山口组](../Category/山口组.md "wikilink")
[Category:九州地區暴力團](../Category/九州地區暴力團.md "wikilink")
[Category:大分市](../Category/大分市.md "wikilink")

1.  [實話時代 2009年11月號](http://thumbnail.image.rakuten.co.jp/s/?@0_mall/book/cabinet/jan_4910152/4910152771191.jpg)